緬甸戰線｜緬甸人民、人權組織批評中國包庇緬甸軍政府

作者：Joseph Lo

【緬甸戰線｜緬甸人民、人權組織批評中共包庇緬甸軍政府】

緬甸全國連續三日出現大型示威，譴責軍隊發動軍事政變奪權，其中首都內比都黑警以水砲驅散群眾，令局勢再度升溫。鑑於中共早前拖延安理會譴責聲明，人權組織「Human Rights Watch」 聯合國事務主管Louis Charbonneau發出公開呼籲，要求中共立即停止包庇緬甸軍政府的行為。

聯合國安理會雖然召開緊急會議，但因中俄堅持要獲得他們同意，才能發表聲明，終令安理會沒有發表聲明。

Louis Charbonneau批評中共長期與緬甸及軍隊有密切關係，認為其他成員須向緬甸及中共發出強烈信息，向緬甸實施武器禁運，並針對軍隊高層採取入境禁令及凍結資產。他又警告，一旦中共否決的話，中共要為其行為及後果向世界做出交代。

更重要的是，不少緬甸網民認同相關建議，直言中共包庇軍政府、打壓緬甸民主，#ShameOnChina 成為熱門hashtag之一，亦有聲音批評中共黨媒加入抺黑緬甸抗爭，表示緬甸人上街純粹因為網禁，與爭取民主無關。

這意味緬甸人開始看清中共的遺害，當中共包庇緬甸軍政府之際，香港更加應該支持「奶茶聯盟」的盟友。

好機會 借今次將支拿向世界標籤為邪惡軸心 等佢一直做既大外宣白廢功夫

佢哋做得越嚟越出面

直頭成個世界都見到 冇得抵懶

殺死中囯人
保衛緬甸

全世界都扮盲有咩用

一次過發炮
緬甸呢單野做主炮
維吾爾族做第二主炮
加埋冬奧 得罪澳洲 捍預美國大選 等等做次線

邊有扮盲 好多報導今次都直指支拿背後搞屎棍

究竟大陸點解可以入到去人權安理會
連佢自己都講明佢既人權唔同於西方社會既人權
即係都曲線認左自己係冇人權，咁都要俾佢入會? 邊個咁撚on9

民選果班人咪一樣有份搞種族滅絕

憑咩兩班人狗咬狗我一定要學你班左膠咁撐昂山素姬？

我支持佢地快d互咬tim呀

推

登登：我會關注，會合作，透過對話溝通

唔一定係美國既
你望望依家英國訓醒了

美國：一直關注事件，天佑緬甸

口頭上嚴厲譴責好啦已經好惡，佢會驚架啦

排華吧

光復緬甸
時代革命